\documentclass[12pt]{article}
\usepackage{libertine}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage[protrusion=true,expansion=true]{microtype}
\usepackage[top=2cm,right=2cm,bottom=2cm,left=2cm]{geometry}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{tikzpagenodes}
\pagestyle{empty}
\begin{document}

\begin{tikzpicture}[remember picture,overlay,shift={(current page.north west)}]
\node[anchor=north west,xshift=-2mm,yshift=2mm]{\includegraphics[width=\paperwidth]{banner}};
\end{tikzpicture}

\begin{tikzpicture}[remember picture,overlay,shift={(current page.south east)}]
\node[anchor=south east,xshift=0cm,yshift=0em]{%
  \includegraphics[height=9em]{portrait1}%
  \includegraphics[height=9em]{portrait1}%
  \includegraphics[height=9em]{portrait1}%
  \includegraphics[height=9em]{portrait1}%
};
\end{tikzpicture}


\vspace{6em}

\noindent
An alle Haushalte in \\
Weingarten, Waldegg, XXX
\bigskip

\noindent
\textbf{Auf gute Nachbarschaft}
\hfill
Altdorfer Wald, den 4. März 2021
\bigskip

\noindent
Liebe Nachbar:innen,
\bigskip

\noindent
wir sind die Klimagerechtigkeitsaktivist:innen, die am 25. Februar 2021 in den
Altdorfer Wald zogen, um diesen vor der drohenden Rodung zu beschützen. Mit
diesem Rundbrief möchten wir uns gerne vorstellen, damit Sie uns und unseren
Antrieb ein Stück weit kennenlernen können.

\paragraph{Der Regionalverband Bodensee-Ober\-schwa\-ben plant die Rodung von mehr als 2.000 Hektar
Ihres Altdorfer Walds.} Das ist etwa die Fläche von einem Sportplatz -- pro
Woche. Der Regionalverband fällte diesen Entschluss auf Initiative des
einzelnen Unternehmens Meichle+Mohr: Der Wald soll nämlich einer Kiesgrube
weichen, wobei der abgebaute Kies zum größten Teil in die Schweiz und nach
Österreich exportiert wird. Dort weisen restriktivere Umweltauflagen den
Kiesabbau in die Schranken.

Viele von Ihnen haben vielfältige Gründe, seit Jahren Widerstand gegen die
Rodungspläne zu leisten: Der Altdorfer Wald bindet jedes Jahr Hunderttausende
Tonnen an Staub und CO$_2$ und ist so ein wichtiger Faktor für das regionale
Klima und die Luftqualität. Er versorgt die Region mit Trinkwasser höchster
Qualität -- die Kiesexportpläne gefährden diese Versorgung, da die
Kiesgrube bis zwei Meter über die Grundwasserlinie herabreichen soll. Er ist
ein wunderschönes Naherholungsgebiet, das nicht durch eine 90 Meter hohe
Abbruchkante durchschnitten werden soll. In der Region genießen wir Ruhe, die
nicht durch XXX LKW-Fahrten pro Tag zerstört werden soll.

In der Verbandsversammlung gibt es übrigens unter den 56 Mitgliedern nur sieben
Frauen, und CDU und FWV bilden die stärkste Kraft. Diese Zusammensetzung bildet
nicht die tatsächlichen Mehrheitsverhältnisse in den Gemeinderäten ab. Der
Regionalverband hält Statistiken zum Kiesexport unter Verschluss und
diskreditiert begründungslos die bisher stets zutreffende
Bevölkerungswachstumsprognose des Statistischen Landesamts -- dies geht aus
einem Gutachten von 20 Wissenschaftler:innen der Region hervor [1]. Bei
Einstellung des Exports und der Etablierung der leicht erreichbaren
Reyclingquote von 20\,\% könnte die Region sicher ohne Kiesgruben im Altdorfer
Wald versorgt werden.


\paragraph{Unser Ziel.} Unser größtes Ziel besteht darin, den Altdorfer Wald
als den friedfertigen Ort zu bewahren, der er aktuell noch ist. Den
Zerstörungsplänen des Regionalverbands stellen wir uns durch unsere Anwesenheit
in den Weg -- gerodet werden kann erst, wenn wir geräumt wurden.
\newpage

\begin{tikzpicture}[remember picture,overlay,shift={(current page.north east)}]
\node[anchor=south east,xshift=0cm,yshift=-7em]{%
  \includegraphics[height=7em]{portrait1}%
  \includegraphics[height=7em]{portrait1}%
  \includegraphics[height=7em]{portrait1}%
  \includegraphics[height=7em]{portrait1}%
  \includegraphics[height=7em]{portrait1}%
};
\end{tikzpicture}

\vspace*{2em}

Zugleich wissen wir natürlich, dass unser Widerstand gegen die Rodung in
letzter Instanz nur dann erfolgreich sein kann, wenn der Regionalverband seine
Pläne ändert. Daher hat unsere Waldbesetzung auch das Ziel, das Thema
kontinuierlich im Gespräch zu halten. So können alle beteiligten Akteure den
gesellschaftlichen Diskurs vorantreiben, und so können unsere gewählten
Volksvertreter:innen letztendlich den Regionalverband anweisen, seine Pläne
klima- und umweltfreundlich zu überarbeiten.


\paragraph{Lernen Sie uns kennen!} Wir können nachfühlen, dass die Situation
eines besetzten Walds ungewohnt ist. Deswegen laden wir Sie ein, uns
persönlich kennenzulernen. Wir sind eine bunte Mischung aus Schüler:innen,
Student:innen, Auszubildenden, Berufstätigen und Vollzeitaktivist:innen, denen
die Natur und Zukunft unserer Gesellschaft am Herzen liegen. Beim Baumhausbau
lassen wir äußerste Vorsicht walten, um die Bäume nicht zu beschädigen.
Die meisten von uns stammen aus der Region, ein paar reisten aber auch aus
anderen Teilen Deutschlands an, um sich hier zu engagieren -- das wegen der
Pandemie angesagte Heimbüro macht es möglich.

Wir organisieren ab sofort jeden Sonntag um 14:00 bei einem Waldspaziergang
eine offene Austauschrunde für alle interessierten Bürger:innen. Dazu ist auch
die Lokalpolitik geladen, sodass Sie nicht nur mit uns in direkten Kontakt
treten können, sondern auch mit den Verantwortlichen. Wir freuen uns darauf,
Ihre Standpunkte und Ansichten kennenzulernen, und laden Sie hiermit herzlich
zu uns ein.

Zu diesen Waldspaziergängen können Sie auch gerne Ihre Kinder und Enkel
mitbringen: Für diese veranstalten wir unentgeltliche Kurse im aktivistischen
Klettern und Baumhausbau. Vorkenntnisse sind nicht nötig, Klettermaterialien
stellen wir.

Sie können auch gerne zu jedem anderen Zeitpunkt zu uns in den Wald kommen. Nur
vormittags ist es unter der Woche ungünstig, da dann die meisten von uns ihrem
Online-Unterricht folgen.


\paragraph{Wie Sie zum Erhalt des Altdorfer Walds beitragen können:}
Politiker:innen hängen ihre Fahnen in den Wind. Um den Wald zu bewahren, müssen
wir daher alle gemeinsam entsprechenden Wind machen. Rufen Sie zu
Wochenbeginn Ihre lokalen Gemeinderäte an und fragen Sie sie, was sie diese
Woche zum Schutz des Walds zu unternehmen gedenken. Fragen Sie sie am Ende der
Woche nach, welche Früchte ihr Einsatz trug. Sprechen Sie in Ihrem Freundes-
und Bekanntenkreis über den Altdorfer Wald und die Bedeutung, die er für Sie
hat.

Viele Mitglieder des Vereins Natur- und Kulturlandschaft Altdorfer Wald e.\,V.
greifen uns mit Mahlzeiten und Baumaterial unter die Arme. Für
diese Unterstützung danken wir von Herzen. Bitte melden Sie sich, wenn Sie sich
diese Art der Hilfe ebenfalls vorstellen können. Sehr zu schätzen wissen wir
auch Spenden, da die nicht unerheblichen Ausgaben (vor allem Seile zum
Baumhausbau -- Stand 2.3.2021 insgesamt: 3.002,74\,€) bisher von wenigen
Privatpersonen vorgestreckt wurden. Alle Spendengelder verwenden wir ordentlich
und nach bestem Wissen und Gewissen.


\paragraph{Auf gute Nachbarschaft!} Wir freuen uns, Sie über die nächsten
Wochen und Monate kennenzulernen. Auf dem Weg von Weingarten
nach Wolfegg befindet sich unser Baumhausdorf kurz vor der Abzweigung Grund
rechts im Wald (nahe der Bushaltestelle "`Vogt Abzw. Grund im Wald"' der Linie
7534, Koordinaten: 47.810973, 9.76126). Per Telefon erreichen Sie uns unter +49
176 95110311 und per Mail unter baumbesetzung.ravensburg@gmail.com.

Bitte zögern Sie nicht, uns Ihre Meinung und Ihre Anliegen mitzuteilen.
\enlargethispage{4em}
\bigskip

\noindent
Herzliche Grüße \\
Ihre Waldbesetzer:innen

\end{document}
